{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000579",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791191745009",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 경상남도 · 부산시 · 경상북도'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "창원시 우도"
    },
    "text": "06km2、海岸線の長さは2.8kmだ。島で、もともとは「蝶島」であり、日本による植民地時代から「牛島」と呼ばれている。1863年に初めて定着し始め、島に入ってきたのは4世帯がここに定着した。現在は主に漁業と菜園で生計を維持し、小さな島村で約60世帯150人余りが居住している。陸地と連結された陰地島を通じて牛島に移動することができる。陰地島をつなぐ陰地橋は、夜は多様な照明で美しい景色を演出する。陰地島の最高峰は高度56mだ。に「梧蔭地図」は「水路で3里で陸の関門と4里」と言い、「陰池島」と出てきて、純祖の時に邑池には「陰池島」と出てくる。昌原ソーラータワーは延べ面積7千576m2の太陽光発電施設で、タワー前面には太陽光集熱板が設置されており電気を生産·供給する。軍艦展示館は2500トン級の江原艦を無償賃貸、展示館にした。江原艦は1944年に米国で建造され、韓国戦争に参戦した。昌原海洋公園は昌原市鎮海区明洞陰志島という小さな島に各種展示館と休息·展望施設などを造成したユニークな公園だ。牛島は「楽しさのある島牛島」に選定され事業を推進中だ。この事業は2015年までの2年間、牛島村の景観を改善し特産物販売場を建設し「昌原海洋公園」を訪れる観光客が徒歩で牛島を訪れるよう計画している。",
    "QA": [
        {
            "question": "牛島はどのような名前の由来がありますか？",
            "answer": "もともとは「蝶島」であり、日本による植民地時代から「牛島」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "牛島には何世帯が定着しましたか？",
            "answer": "4世帯が牛島に定着しました。"
        },
        {
            "question": "牛島には現在何世帯が居住していますか？",
            "answer": "現在は約60世帯150人余りが牛島に居住しています。"
        },
        {
            "question": "牛島に移動するための陸地は何ですか？",
            "answer": "牛島には陰地島という陸地が連結されており、陰地橋を通じて移動することができます。"
        },
        {
            "question": "陰地橋はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "陰地橋は夜になると多様な照明で美しい景色を演出します。"
        },
        {
            "question": "牛島の最高峰の高度は何メートルですか？",
            "answer": "牛島の最高峰は高度56mです。"
        },
        {
            "question": "「梧蔭地図」にはどのような記載がありますか？",
            "answer": "「梧蔭地図」には「水路で3里で陸の関門と4里」と言われ、純祖の時には「陰池島」と出てきます。"
        },
        {
            "question": "昌原ソーラータワーは何のために使用されていますか？",
            "answer": "昌原ソーラータワーは太陽光発電施設として使用されており、電気を生産·供給しています。"
        },
        {
            "question": "軍艦展示館にはどのような艦が展示されていますか？",
            "answer": "軍艦展示館には2500トン級の江原艦が展示されています。江原艦は韓国戦争に参戦した艦です。"
        },
        {
            "question": "昌原海洋公園はどのような公園ですか？",
            "answer": "昌原海洋公園は昌原市鎮海区明洞陰志島に造成された公園で、各種展示館と休息·展望施設などがあります。"
        },
        {
            "question": "牛島はどのような事業が進行中ですか？",
            "answer": "牛島は「楽しさのある島牛島」に選定され、景観の改善や特産物販売場の建設などの事業が進行中です。"
        },
        {
            "question": "牛島村を徒歩で訪れる観光客が増えるように計画されている事業は何ですか？",
            "answer": "「昌原海洋公園」を訪れる観光客が徒歩で牛島を訪れるよう計画されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 400,
        "QA": 496
    }
}